\begin{aufgabe}{Die Galoisgruppe einer unendlichen Erweiterung}
Sei~$L|K$ eine (nicht notwendigerweise endliche) galoissche Körpererweiterung.
\begin{enumerate}
\item Definiere die propositionale geometrische Theorie~$\TT$ der
Körperisomorphismen~$L \to L$ über~$K$. Verwende als atomare Propositionen die
Symbole~$\varphi_{x,y}$, die anschaulich ausdrücken sollen, dass der zu
beschreibende Körperisomorphismus~$x$ auf~$y$ schickt.

{\scriptsize\emph{Metahinweis.} Hole dir einen Tipp ab, falls du nicht weiter
kommst, damit du die weiteren Teilaufgaben bearbeiten kannst.\par}

\item Erkläre, wie wir einen Multiplikationsmorphismus~$L(\TT) \times L(\TT)
\to L(\TT)$ angeben können. Wie wird~$L(\TT)$ zu einem Gruppenobjekt in der
Kategorie der Örtlichkeiten?

\item Zeige, dass man auf diejenigen Axiome von~$\TT$, die Injektivität und
Surjektivität ausdrücken, verzichten kann.

{\scriptsize\emph{Bemerkung.} Wenn du diese Behauptung konstruktiv zeigen
möchtest, dann setze voraus, dass jedes Element von~$L$ Null oder invertierbar
ist und dass jedes Element von~$L$ Nullstelle eines normierten separablen
Polynoms über~$K$ ist, das über~$L$ in Linearfaktoren zerfällt.\par}

\item Zeige in klassischer Logik, dass~$L(\TT)$ mit der von der topologischen
Galoisgruppe~$\Gal(L|K)$ induzierten Örtlichkeit übereinstimmt.

{\scriptsize\emph{Hinweis.} Es ist~$\Gal(L|K)$ die Menge aller
Körperisomorphismen~$L \to L$ über~$K$. Ist~$E$ eine endliche galoissche
Zwischenerweiterung und~$\alpha \in \Gal(E|K)$, so ist~$U_\alpha \defeq \{ \sigma \in
\Gal(L|K) \,|\, \sigma|_E = \alpha \}$. Eine Teilmenge von~$\Gal(L|K)$ ist genau dann offen,
wenn sie Vereinigung von Teilmengen der Form~$U_\alpha$ ist. Verwende ohne
Beweis, dass~$\Gal(L|K)$ kompakt ist. Verwende mit oder ohne Beweis, dass zudem
die Mengen~$U_\alpha$ kompakt sind. Der Satz übers primitive Element ist
nützlich, aber nicht nötig, zur Bearbeitung der Aufgabe.\par}
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
